所谓梦想

梦想没有大或小，只有能与现阶段不能，只是说不定什么时候突然“噗”的一声变成能了。然而梦想是什么？拥有一辆豪车，坐拥一幢别墅，或是美女成群环伺膝下？欲望不是梦想，虽然欲望能带来奋斗的渴望，让人喊出“大丈夫当如是”，幻想着自己成为了某人时，会有着怎样的风光，并暗暗发誓要为此而奋斗，仿佛整个人都硬如钢铁，蓄满能量。但是这种渴望所带来的悸动是短暂的，无力的，不可持续的，很容易就被分散了精力。今天见到朋友的豪宅，明天又会碰到老同学的豪车，后天大概会听说某个后辈夜夜笙歌，于是这个也想要，那个也想要，最后不知道该妒忌哪个了，这种力量也就昏了头的喷涌而出，变成了墙上的一滩白迹，而人又变回了那个懒懒散散的软绵绵。所谓梦想，是那个深植于内心的狂热，是由内而外的期盼。这种由内心散发出来的念想能提供源源不绝的力量，从而带动人迈开脚步，去前进、去奔跑、去追寻。当内心的信念支撑着精神，目标清晰而明确，豪宅名车美女都变成了云烟，才能在最后的冲刺时保持不懈，达到人生的顶点。